\begin{figure}[!ht]
\begin{center}
\begin{tabular}{l l}
\includegraphics[width=.5\textwidth]{/home/mgl/Bureau/These/Edition/hyperregimiento-de-los-principes/Dedans/Facsimiles/images_these/img_paper/mad_a_ligne.png} &
\includegraphics[width=.5\textwidth]{/home/mgl/Bureau/These/Edition/hyperregimiento-de-los-principes/Dedans/Facsimiles/images_these/example_transcr_a2.png}\\
\includegraphics[width=.5\textwidth]{/home/mgl/Bureau/These/Edition/hyperregimiento-de-los-principes/Dedans/Facsimiles/images_these/img_paper/img_mss1.png} &
\includegraphics[width=.5\textwidth]{/home/mgl/Bureau/These/Edition/hyperregimiento-de-los-principes/Dedans/Facsimiles/images_these/exemple_transcr_mad_g.png} \\
\includegraphics[width=.5\textwidth]{/home/mgl/Bureau/These/Edition/hyperregimiento-de-los-principes/Dedans/Facsimiles/images_these/img_paper/ms_j.png} &
\includegraphics[width=.5\textwidth]{/home/mgl/Bureau/These/Edition/hyperregimiento-de-los-principes/Dedans/Facsimiles/images_these/img_paper/ms_l.png} \\
\includegraphics[width=.5\textwidth]{/home/mgl/Bureau/These/Edition/hyperregimiento-de-los-principes/Dedans/Facsimiles/images_these/img_paper/esc_m.png} &
\includegraphics[width=.5\textwidth]{/home/mgl/Bureau/These/Edition/hyperregimiento-de-los-principes/Dedans/Facsimiles/images_these/img_paper/esc_q.png} \\
\includegraphics[width=.5\textwidth]{/home/mgl/Bureau/These/Edition/hyperregimiento-de-los-principes/Dedans/Facsimiles/images_these/main_a_sev_r.png} &
\includegraphics[width=.5\textwidth]{/home/mgl/Bureau/These/Edition/hyperregimiento-de-los-principes/Dedans/Facsimiles/images_these/exemple_s1bis.png} \\
\includegraphics[width=.5\textwidth]{/home/mgl/Bureau/These/Edition/hyperregimiento-de-los-principes/Dedans/Facsimiles/images_these/s_main_b_exemple.png} &
\includegraphics[width=.5\textwidth]{/home/mgl/Bureau/These/Edition/hyperregimiento-de-los-principes/Dedans/Facsimiles/images_these/s_exemple_main_c.png} \\
\includegraphics[width=.5\textwidth]{/home/mgl/Bureau/These/Edition/hyperregimiento-de-los-principes/Dedans/Facsimiles/images_these/img_paper/val_s_1.png} &
\includegraphics[width=.5\textwidth]{/home/mgl/Bureau/These/Edition/hyperregimiento-de-los-principes/Dedans/Facsimiles/images_these/img_paper/phil_u.png} \\
\multicolumn{2}{c}{\includegraphics[width=.4\textwidth]{/home/mgl/Bureau/These/Edition/hyperregimiento-de-los-principes/Dedans/Facsimiles/images_these/img_paper/sev_z.png}}\\
\end{tabular}
\caption[Vérités terrain du corpus principal de transcription]{Quelques vérités terrain du corpus principal (interface de eScriptorium). De gauche à droite: 
A\textsubscript{1}, A\textsubscript{2}; 
B\textsubscript{1}, G\textsubscript{1}; 
J\textsubscript{1}, L\textsubscript{1};
M\textsubscript{1}, Q\textsubscript{1}; 
R\textsubscript{1}, 
S\textsubscript{1}; S\textsubscript{2},
S\textsubscript{3}; S\textsubscript{4},
U\textsubscript{1}; Z.}
\label{fig:some-images}
\end{center}
\end{figure}